專家：背風挖掘 局部封洞口

2019年01月21日

專家：背風挖掘 局部封洞口

涉事的三峰山位處十勝岳。互聯網

【本報訊】對於有港人在北海道滑雪遇險，靠在雪山挖雪洞藏身保命，曾征服珠峯的攀山專家吳俊霆教路，挖雪洞應背風向山裏面挖，挖至足以藏身後要將雪洞局部封口，避免入風。

相關新聞：滑雪遇險 挖洞保暖捱過一夜兩港男困北海道雪山打卡照片救命

登山應帶生火工具

吳指滑雪人士通常到滑雪場，風險較低；但若到滑雪場以外地方登山滑雪，事前必須配備足夠保暖及登山裝備，包括生火工具、緊急露營袋、睡袋、鏟雪工具及俗稱「熊掌」的雪鞋。至於一旦在雪山遇險，若要靠挖雪洞保暖，吳俊霆指「雪地上最危險就係俾風吹」，又稱「如果冇鏟用嚟挖洞，可能就要用滑雪板」，並須選擇背風位置，「向山裏面挖，通常挖一個人嘅深度，可以藏身入去，之後就用積雪封返個口，留返通風口」。

另一名攀山專家鍾建民指，滑雪失蹤「唔知去咗邊嘅，喺白茫茫一片嘅雪山真係叫天不應、叫地不聞」，認為今次兩名事主獲救脫險是非常幸運。他指被困雪山最重要的是保暖，應找尋可擋風的遮蔽處如大岩石、樹木或小屋，挖雪洞只是權宜之計。

■記者黎國剛

上一則
上一則
滑雪遇險 挖洞保暖捱過一夜 兩港男困北海道雪山 打卡照片救命

下一則
下一則
內地人湧港辦年貨 北區淪陷 下周走水貨高峯 居民愁爆